\chapter{Architektura interfejsu MMS} %fold
\label{chap:interface_architecture}

\section{Algorytm połączenia (sieć LAN)} %fold
\label{sec:connection_algorithm}

Aby urządzenie mobilne takie jak smartfon lub tablet ze wspieranym systemem operacyjnym (obecnie iOS, Android i Windows Phone 7) muszą znajdować się w tej samej sieci LAN co serwer z którym urządzenie ma się połczączyć. W sieci musi być również możliwe rozsyłanie \emph{broadcastów} którę są podstawą metody wyszukiwania się urządzeń w sieci.

Po włączeniu aplikacji mobilnej, użytkownik aktywuje wyszukiwanie kompatybilnych serwerów interfejsu MMS. W tym celu aplikacja rozsyła pakiety w formacie UDP z methodą SEARCH i innymi parametrami zgodnymi z SSDP \cite{upnp_spec} (strona 31) i dodatkowym polem zawierającym nazwe i wersję interfejsu MMS (obecnie 0.1).

Jeśli w aktywnej sieci WiFi znajdują się jakieś urządzenia pracujące w standardzie MMS odpowiadają one pakietem UDP typu \emph{unicast} pod adres nadawcy z pakietu typu \emph{broadcast}. Dzięki temu urządzenie wyszukujące dowiaduje się o urządzeniach typu MMS w sieci LAN i poznaje ich adresy IP.

Po zebraniu listy wszystkich dostępnych urządzeń pomiarowych w siecie, korzystajac ze standardy \emph{WebSockets} tworzy połączenie z każdym z serwerów. Od razu po nawiązaniu połączenia typu \emph{WebSocket} \cite{websocket}, serwer wysyła do urządzenia klienckiego swoją konfigurację (Rys \ref{fig:device_json_spec}) w formacie \emph{JSON} \cite{json}.

\begin{figure}[h]
	\caption{Przykładowy plik konfiguracyjny urządzenia pomiarowego}
	\label{fig:device_json_spec}
	\centering
	 	\includegraphics[scale = 0.5]{img/device_json_spec.png}
\end{figure}

Aplikacja kliencka parsuje otrzymany plik JSON i generuje na jego podstawie interaktywne GUI \footnote{ang. Graphical User Interface - graficzny interfejs użytkownika} dzięki którym można zobaczyć oraz edytować wybrane parametry czujnika w urządzeniu pomiarowym.

Po zaakceptowaniu parametrów czujnika przez użytkownika, aplikacja mobilna wysyła do serwera żądanie rozpoczęcia pomiarów wraz uaktualnionymi parametrami czujników o ile użytkownik je edytował. Serwer odsyła status (Rys \ref{fig:device_answer_json}) i o ile jest on oznaczony kodem sukcesu rozpoczyna się proces pomiarowy z ustalonymi wcześniej parametrami.

\begin{figure}[h]
	\caption{Przykład odpowiedzi od serwera po wysłaniu nowych parametrów}
	\label{fig:device_answer_json}
	\centering
	 	\includegraphics[scale = 0.5]{img/device_answer_json.png}
\end{figure}

%secition Connection Algorithm (end)

%chapter Inteface Architecture (end)